25 年來首次 美國宣佈中國是匯率操縱國

25 年來首次 美國宣佈中國是匯率操縱國

路透社報道，美國財長努欽（Steven Mnuchin）周一（8月5日）發表聲明稱，美國政府認定中國正在操縱人民幣匯率，將與國際貨幣基金組織（IMF）合作消除來自中國的不公平競爭。

路透社指，此舉將加劇已然緊繃的美中關係，這是美國 1994 年來首次給中國貼上匯率操縱國標籤，兌現了特朗普總統的承諾。

周一，中國放手讓人民幣兌美元在 10 年多來首次破七。中國商務部稱中國相關企業暫停新的美國農產品採購。中美持續了一年的貿易戰燃起戰火。

日前特朗普突然揚言要對餘下的 3,000 億美元中國輸美商品加徵 10% 關稅，撼動全球金融市場，人民幣周一大跌 1.4%。貿易戰破壞了全球供應鏈並減慢經濟增長。

這項消息使得美元重挫，金價上漲。

美國財政部表示，中國人民銀行周一的聲明清楚表明中國當局對人民幣匯率擁有足夠的控制力。

中國人民銀行周一表示，針對外匯市場可能出現的正反饋行為，將繼續採取必要的、有針對性的措施。

「中國人行的聲明等於公開承認其具有操縱匯率的豐富經驗，並準備繼續進行這種操作，」美國財政部的聲明稱。

財政部稱，中國的行動違反了其對 20 國集團（G20）做出的避免競爭性貶值的承諾。財政部表示，希望中國恪守那些承諾，避免出於競爭目的進行匯率貶值。

美國法律規定了判斷主要貿易夥伴是否操縱匯率的三個標準：該經濟體的全球經常帳順差；對美國巨額貿易順差；持續單向干預匯市。

在判定某國操縱匯率後，財政部會要求進行專門談判，旨在矯正被低估的貨幣匯率，並施以處罰，例如排除在美國政府採購合同之外。

美國財政部 1988 年曾將台灣和韓國認定為匯率操縱方，當年國會頒佈了貨幣覆議法。中國是最後一個被認定為貨幣操縱國的國家，是在1994年。

侵：President Xi is my best friend

和理非新回合
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

未睇 20190806 民間記者會 可以係呢度睇番

20190806 反修例運動民間發佈會

制裁！
沽中概股！
禁止基金買中國國企！
將關稅提升到45%